美軍研發超級加農砲 破中国南海封鎖

中國大陸在南海和台灣周邊地區的軍事活動增加，引發美國注意，近日就有消息指出，美國陸軍正在研發射程可達1000英里（約1610公里）的超級加農砲，若設置在南海周邊，將有助於打開中國擋在南海的大門。

綜合外媒報導，美國陸軍部長馬克（Mark Esper）表示，如果中國解放軍阻止美國海軍進入南海，那麼美國海軍就會在附近島嶼或是其他基地，設置超級加農砲，攻擊敵方，瓦解區域封鎖。他說，美軍和中國解放軍就像矛與劍，為了因應中國解放軍的劍，美軍發展了超級加農砲，而這「矛」能射更遠的距離，「打了敵人後，讓對方沒辦法還手」。

五角大樓的官員表示，如果中美在南海攤牌，射程達1000英里的加農砲就可能摧毀中國海軍艦艇。雖然目前「加農炮增程系統」還沒完成，但會是未來發展極音速（hypersonic technology）武器重點之一。

太空坦克

米加粒子炮？

激光 磁軌 陽電子

中国濃霧

自由高達

軍備競賽

天然擾亂幕

即係超長距離榴彈炮

一定係唔知幾多年前嘅嘢拎返出嚟show off